Med den valda representationen får vi i första ordningens störningsteori
\eqa{firstorder1}{
    \Delta E_{\text{so}} \approx \bra{r_1,\dots,r_N;L M_L S M_S}H'\ket{r_1,\dots,r_N;L M_L S M_S} = \\
    A \sum_{i=1}^N \bra{r_1,\dots,r_N}\xi_i (r_i)\ket{r_1,\dots,r_N} \bra{L M_L S M_S} \vl_i \cdot \vs_i \ket{L M_L S M_S}.
}
\newcommand{\braLS}{\bra{L M_L S M_S}}
\newcommand{\ketLS}{\ket{L M_L S M_S}}
För varje $i$ kan vi definiera väntevärdet för $\xi_i(r_i)$ gånger konstanten $A$ med en ny konstant $\beta_i$,
\eqa{expval_xi_r1}{
    A\expval{\xi_i(r_i)} = A\expval{\xi_i(r_i)}{r_1,\dots,r_N} = A\expval{\xi_i(r_i)}{r_i} =: \beta_i.
}
Detta eftersom varje $\xi_i$ bara verkar i integralen för koordinat $r_i$, och resterande $\ket{r_j}$ antas vara ortonormala. 
Detta ger oss alltså vårt sökta uttryck i första ordningens tidsoberoende störningsteori
\eqa{firstfirst}{
\Delta E_{\text{so}} \approx \sum_{i=1}^N \beta_i \expval{\vl_i \cdot \vs_i}{L M_L S M_S}.
}
Egentligen är ju orbital angular momentum och spin angular momentum i olika vektorrum, så vi kan lika gärna skriva totala angular
momentum-tillståndet som $\ket{L M_L S M_S}$ som en sammansättning $\ket{L M_L}\ket{S M_S}$. På samma sätt verkar operatorerna $\vl_i$
och $\vs_i$ bara i sina motsvarande orbital/spin rum, så vi kan skriva
\eqa{hejhejhej}{
    \sum_{i=1}^N \beta_i \expval{\vl_i \cdot \vs_i}{L M_L S M_S} = \sum_{i=1}^N \beta_i \expval{\vl_i }{L M_L} \cdot \expval{\vs_i}{S M_S}.
}
Nu kan vi använda Wigner-Eckarts sats! Operatorerna $\vl_i$ och $\vs_i$ är ju i samma vektorrum som de motsvarande totala angular momenta $L$ och $S$.
Det vill säga, enligt satsen, att väntevärdet för $\vl_i$ är proportionellt mot väntevärdet för $\vL$,
\eqa{WEsats}{
    \expval{\vl_i}{L M_L} = c_i \expval{\vL}{L M_L},
}
och motsvarande för $\vs_i$ och $\vS$ med proportionalitetskonstant $d_i$. Så vi kan skriva ekvation \eqref{hejhejhej} som
\eqa{hejhej2}{
    \sum_{i=1}^N \beta_i c_i d_i \expval{\vL}{L M_L} \cdot \expval{\vS}{S M_S} =\\
    \sum_{i=1}^N \beta_i c_i d_i \expval{\vL \cdot \vS}{L M_L S M_S} = \\
    \sum_{i=1}^N \beta_i c_i d_i \expval{\vL \cdot \vS} = \beta_{\text{LS}}\expval{\vL \cdot \vS},
}
där vi i sista likheten definierat summan över $i$ som $\beta_{\text{LS}}$.